疫情下學生喪炒股！「羅賓俠」炒贏畢菲特

儘管武漢肺炎出現第二波，美國確診患者人數突破200萬宗，但美股近期仍然急升，納指早前更連日創新高一度突破10,000點。美股急升背後，其中一個原因或與股票交易平台Robinhood（羅賓俠）有關。在疫情下多個地方仍然停課停工，導致大批散戶利用閒錢投資股票市場，有股份近月突然急升後回落，對沖基金經理就批評散戶一窩蜂炒作愚蠢，甚至會含淚收場。

近年不少股票交易App以零佣金作招徠，其中Robinhood就吸引大量散戶走入市場。Robinhood是位於美國的零佣金網上交易平台，提供股票、ETF、期權、加密貨幣等交易服務。疫情爆發的半年間，其用戶數目由去年底的1,000萬名增加至最近的1,300萬名，平均年齡31歲。法興銀行曾指，大量Robinhood客戶在美股觸底時入市，客戶的總持股量錄得明顯增長；另外，Google Trend數據顯示，3月及6月的搜尋數值分別高達100及83，較以往的搜尋值飆升逾4倍。

大量散戶湧入股票市場，郵輪股、航空股、汽車股等均為受散戶追捧的股份，追縱Robinhood用戶所持股票的Robintrack顯示，有部份熱門股是美股近期成交量最多的股份，例如赫茲租車（HTZ）、希臘油輪公司TOP Ships（TOPS）、美國航空（AAL）、福特汽車（F）、通用電氣（GE）等。

散戶亂炒「出事」股份
值得注意是，這些散戶缺乏投資知識，通常是一窩蜂炒作，美國著名對沖基金經理Leon Cooperman接受外媒訪問時直言，Robinhood用戶正在做蠢事，以赫茲租車為例，公司在申請破產後至今有逾16萬名用戶持有該股，Cooperman就認為公司破產意味企業近乎沒有股權價值，但散戶仍然大手買入，最終會含淚收場。翻查資料，赫茲租車宣佈申請破產後曾低見0.56美元，但股價於6月初一度升逾8倍，炒高至5.53美元，最新回落至1.88美元。

另外，早前涉及財務造假的瑞幸咖啡（LK）亦成為Robinhood用戶的目標。據數據顯示，瑞幸咖啡在4月初自爆造假，股價應聲下跌，惟買入瑞幸咖啡的Robinhood散戶亦同一時間激增，由約5萬名增加至約10萬名用戶。5月底瑞幸復牌後，股價由復牌後的低位1.39美元連日急升近3倍，至6月初的高位5.51美元，其間Robinhood散戶亦由10萬名再急增至近日的約14萬名，顯示瑞幸的離奇升勢在一定程度上由此批散戶造成。
至於被股神巴菲特拋售的美國航空，雖然受疫情影響股價年初大幅下跌，但從3月份起成交及股價再度錄得增長，據Robintrack資料，3月初只有約1.5萬名Robinhood用戶持有AAL，但目前已有超過60萬名用戶，交易量由2月初每天不足1,000萬急升至6月初的4.28億，股價亦曾見及20.31美元。
疫市下「學生股神」湧現
事實上，除了Robinhood以外，Charles Schwab、E-Trade、Interactive Brokers等平台在疫情下亦錄得明顯用戶增長，以Charles Schwab為例，單單5月就已增加125萬個賬戶。有券商指自從推出零佣金後已吸引許多用戶，對於疫情下用戶數目再度激增感到驚訝。
部份Robinhood用戶以短炒或「即日鮮」為主，外媒訪問一名美國大學四年級學生Ivan Jackson指，疫情期間百無聊賴，於是投資3,000美元，至今賺775美元，錄26%回報。香港方面，網上討論區連登（LIHKG）疫情爆發後亦似乎出現不少「學生股神」，有用戶在討論區上以「學生炒股實錄」、「學生征戰美股日記」為題，記錄近數月來的炒股戰跡，根據討論區會員自貼持倉紀錄，部份「學生股神」亦是「即日鮮」為主，戰績以賺過萬元至蝕凸本金的個案也有。

大戶唔抵得散戶贏大錢

巴菲特成績仲衰過學生

菲比c呀嘛

開始了 我聽到風

估唔到香港有人有錢過巴菲特

少年股神出現

大戶唔抵得呀

點解d人咁鐘意同巴老比

大戶俾老散打亂節奏，老羞成怒。

我一夜40%
咪再拎咩股神成年連20%都冇

唔抵得

巴老真正嘅優勢係佢嘅集資能力

買破產股真係唔知做乜鳩

值得注意是，這些散戶缺乏投資知識，通常是一窩蜂炒作，美國著名對沖基金經理Leon Cooperman接受外媒訪問時直言，Robinhood用戶正在做蠢事，以赫茲租車為例，公司在申請破產後至今有逾16萬名用戶持有該股，Cooperman就認為公司破產意味企業近乎沒有股權價值，但散戶仍然大手買入，最終會含淚收場。翻查資料，赫茲租車宣佈申請破產後曾低見0.56美元，但股價於6月初一度升逾8倍，炒高至5.53美元，最新回落至1.88美元。

賺錢就得啦屌你，馬後炮仲要搵隻賺錢嘅嚟講

港版羅賓漢今個星期既熱門美股

游水佢就叻

散戶吊打大戶時代來臨

搏有人救然後炒起

政府落order唔俾沽 班大鱷冇得收割

老老豆豆篇野寫到大戶好酸咁 平時大戶撚狗就得 唔比老散鳩炒起隻股

隻股票有冇價值重要D, 定佢黎緊會升市重要D????
香港樓三百呎夠唔值6球, 咪又係繼續炒繼續升, 值唔值依個價重要咩????
炒就炒, 扮乜野投資

政府市俾人鳩炒

美式自由市場真係笑話黎

別人貪婪時恐懼

眼紅唔抵得散戶炒得起仙股

佢賺1％已經係你成世都搵唔到既錢
你賺50％可能只係夠食餐好啲

次次出得呢d新聞都準備終極一跌了

大芋講到投資真係投資, 唔係炒賣賺錢咁

我係大戶既話就馬上引爆市場，令所有Robinhooders仆街，反正我錢同時間肯定比佢地多。

目測成個沙灘堆滿痴漢係度露體,可以近來興天體味

r/wallstreetbets

得26%回報就股神

Tvix

快啦 個倉啲優質股未夠倉

呢個岩
少年股神出現既訊號

連郡震走哂大戶

短炒過LK 10分鐘傳聖火
幾好玩

Robinhood幾好用

運game姐
1萬人炒股實有人連贏
而家先講緊幾個月

大佬你call得大名果班係累計贏左幾十年

六合彩中左1次2獎 同連中左10年5獎
你話邊個勁？

r/Robinhood 仲得人驚 入到去全部都係新手賭錢post

巴菲特嬴2%都多過你幾百%啦
又唔講WSB幾多人輸到甩褲

畢菲特買比亞迪又唔買Tsla 咁連登仔已經完勝廢老畢

做大戶其實最難係大手買賣
一大手沽就推低十幾個價位

比你發現左

連登仔同時沽貨搞到道指崩盤

咩app

有少年股神就知要買熊

而家仲有比亞迪倉位？

咪臭係，有錢齊齊搵唔好，成鳩日要質低股價，賺盡散戶一分一毫

嗰啲係基金佬先會咁做

同問

睇錯嘢，原來「佢賺1%」係講菲比斯我以為講班大戶

其實想問一句 標榜零傭金果d係咪真係咁好 事關我都唔想曬錢比咁多傭金

Sofi

唔係畢比特咩？

丘比特呀

即係想多啲人試server同做宣傳啫，儲夠客咪收費囉

又好似你啱喎巴打

條柒頭重注比亞迪

畢菲特 = 廢老

而家仲有？

理撚得佢多唔多股東
賺到錢的就是炒股真理, 理得佢好定唔好.
對沖基金經理講咁多做乜鳩? 有散戶幫手接貨咪好囉

Mola mola

計%係可能贏得多
但唔會敢買得多

最叻唔係遊水咩

當潮退時，誰在裸泳便無所遁形
原來果個係巴菲特

出名游水快到褲甩

全民入市就係信號......

講到大戶冇份炒咁

0佣金間接令到啲人不斷交易

係時候恐懼了

wsb充其量係個meme page

香港方面，網上討論區連登（LIHKG）疫情爆發後亦似乎出現不少「學生股神」，有用戶在討論區上以「學生炒股實錄」、「學生征戰美股日記」為題，記錄近數月來的炒股戰跡，根據討論區會員自貼持倉紀錄，部份「學生股神」亦是「即日鮮」為主，戰績以賺過萬元至蝕凸本金的個案也有。

太陽喺西邊升起咗，

老散賺錢易過借火。

係咪香港開唔到戶口?